# Руководство по запуску бота
Предполагалось, что бот будет запущен на машине под управлением Linux. С учетом этого предположения был создан файл script.sh, который не может быть выполнен в других ОС. Сам бот использует python и docker, а значит может быть запущен на любом устройстве, которое поддерживает эти технологии.

в директории fgis_volume/logs
находятся логфайлы бота.

прежде чем зпускать проект необходимо создать файл
с именем token (без расширения) в директории fgis_volume
и вписать в него токен бота

## Запуск с помощью докера

все необходимые команды прописаны в скрипте script.sh  
Скрипт принимает аргументы:
1. build - соберет новый образ, удалит старый если такой присутствует и запустит контейнер
2. start - запустит или перезапустит контейнер
3. stop - остановит и удалит контейнер
```
bash ./script.sh build
bash ./script.sh start
bash ./script.sh stop
```

## Запуск без докера

Чтобы запустить проект без докера необходимо установить python 3.10.6 или выше

затем установить зависимости при помощи pip
```
pip install -r ./requirements.txt
```
затем можно запустить проект:
```
python3 ./main.py
```
